---
title: "Τι είναι το linux;"
layout: "pages"
bannertemplate: "hellug-banner.html"
date: 2013-04-25
category_title: Linux
tags: [Τι είναι;]
linux: [ti-einai-to-linux]
menu:
    main:
        parent: "linux"
        weight: 1
---
Το Linux είναι ένα ελεύθερο λειτουργικό σύστημα τύπου Unix που αρχικά δημιουργήθηκε από τον [Linus Torvalds](http://en.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds) και στη συνέχεια αναπτύχθηκε με τη βοήθεια προγραμματιστών από όλον τον κόσμο.

Τα μεγαλύτερα πλεονεκτήματά του είναι η ταχύτητα και η σταθερότητα του. Έχει απεριόριστες δυνατότητες, απίστευτη ευελιξία και μεγάλη ποικιλία λογισμικού. Αυτό όμως που κάνει το Linux διαφορετικό από τα περισσότερα άλλα λειτουργικά συστήματα δεν είναι τόσο η τεχνολογία που κρύβει πίσω του, ούτε η αποδοχή που βρήκε στην αγορά. Η σημαντικότερη διαφορά του είναι ότι ανέδειξε το κίνημα του Ελεύθερου Λογισμικού.


Το Linux είναι ένα. Οι [διανομές](/s/dianomes/) διαφέρουν κυρίως στα προγράμματα εγκατάστασης. Αφού εγκαταστήσετε το Linux θα μάθετε να δουλεύετε το λειτουργικό ακριβώς με τον ίδιο τρόπο ανεξάρτητα από το ποιά διανομή εγκαταστήσατε.
